<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
  <tags>
    <tag language="Deutsch" />
  </tags>
  <strings>
    <string id="03mPaWum" text="Königreich"/>
    <string id="1b9N5akV" text="Die Gruppen können zu Armeen zusammengestellt werden. Armeen haben einen Vorteil gegenüber einzelnen Gruppen, da sie eine größere Anzahl von Truppen halten und eine bessere Koordination aufweisen können. Der Anführer einer Armee muss sie zunächst durch die Ausgabe von {INFLUENCE_LINK} aufbauen. Jede Armee hat einen {ARMYCOHESION_LINK}-Status, der für ihre Operation entscheidend ist. Eine Armee wird automatisch aufgelöst, wenn ihr Zusammenhalt zu gering wird."/>
    <string id="2aMyr5AK" text="Handelsgüter"/>
    <string id="3fdylwA6" text="Gesetze des Königreichs"/>
    <string id="3UQ1YOHc" text="Gruppenlöhne"/>
    <string id="7NnPxNXZ" text="Persönlichkeitseigenschaften"/>
    <string id="aaPVmfMo" text="Einfluss stellt den Beitrag eines Charakters zum Erfolg seiner Fraktion dar, der in der Regel durch Kämpfe in Kriegen erworben wird. Man gewinnt auch ein wenig Ansehen, indem man einfach ein Lehen hält und regiert. Es repräsentiert politisches Kapital, gezahlte Gebühren, Gefälligkeiten in der Gunstbank - alles Begriffe, die zur Darstellung der Machtwährung verwendet werden. Sie geben es aus, um Menschen zu zwingen, Sie in Ihren Kampagnen zu unterstützen, Ihnen Gefälligkeiten zu erweisen und Ihre Kandidatur für Titel und Lehen zu unterstützen. Niemand ist jemals gezwungen, Ihnen das zu geben, was Sie wollen, wenn Sie Einfluss ausgeben - aber Sie stellen sie unter eine moralische Verpflichtung, und sie werden schlecht dastehen, wenn sie es nicht tun."/>
    <string id="Avy8Gua1" text="Vorteile"/>
    <string id="aZxHIra4" text="Bekanntheit"/>
    <string id="Bki1eWt4" text="Charaktere und Truppen verfügen über eine Reihe von Fähigkeiten, die verschiedene Vorteile und Boni gewähren. Die Fertigkeiten steigen mit zunehmender Übung. Die Steigerungsrate hängt von der Anzahl der in die Fertigkeit investierten Schwerpunkte ab. Wenn die Fertigkeit eine bestimmte Schwelle erreicht, werden verschiedene {PERKS_LINK} verfügbar, die zusätzliche Sondervorteile gewähren."/>
    <string id="bz7Glmsm" text="Fertigkeiten"/>
    <string id="CZDS1Cui" text="Die Anzahl der Fokuspunkte, die in eine Fertigkeit investiert werden, bestimmt, wie schnell sich die Fertigkeit mit zunehmender Übung verbessert. Wenn die Anzahl der Fokuspunkte 0 ist, müssen zusätzliche Fokuspunkte ausgegeben werden."/>
    <string id="CzhaQCK0" text="Geld"/>
    <string id="D2O141bZ" text="Jede Fertigkeit hat eine Reihe von Vergünstigungen, die zusätzliche Leistungen und Boni gewähren. Die Vergünstigungen werden verfügbar, wenn die Qualifikationspunkte bestimmte Schwellenwerte erreichen. Die meisten Vergünstigungen gibt es als Alternativen, aus denen der Spieler eine auswählen muss."/>
    <string id="dehXpX8A" text="Wenn Sie eine Siedlung besitzen, können Sie eine Begleitperson oder ein Familienmitglied als Gouverneur bestimmen.  Gouverneure gewähren der Siedlung je nach ihren Fähigkeiten und Vergünstigungen erhebliche Boni. Gouverneure wählen Vergünstigungen in der Regel je nach ihrer Persönlichkeit, so dass ein starrer, unbestechlicher, aber harter Gouverneur andere Ergebnisse erzielen könnte als jemand, der eher bereit ist, einem alten Freund einen Gefallen zu erwidern, auch wenn er dabei vor Fehlverhalten die Augen verschließt.  Sie können versuchen, verschiedene Personen als Gouverneur im Stadtverwaltungsfenster einzusetzen und sehen, wie sich verschiedene Statistiken ändern."/>
    <string id="eE5xclPO" text="Handelswaren sind Artikel, die in Calradia in großen Mengen verwendet werden. Dazu gehören Nahrungsmittel, Kleidung, Werkzeuge, Rohstoffe und Luxusgüter."/>
    <string id="Fa2nKXxI" text="Gouverneur"/>
    <string id="Gbd8fUV8" text="Gegenstände repräsentieren jede Ware oder jedes Tier, das ein Spieler im Laufe eines Abenteuers verwenden oder verkaufen möchte. Dazu gehören Waffen, Rüstungen, Kleidung, Pferde, Lebensmittel, Handelswaren und andere."/>
    <string id="GoF2sYNt" text="Die Gesetze des Königreichs stellen die wichtigsten Dekrete und Institutionen dar, die einen Bereich von einem anderen unterscheiden. Es wird davon ausgegangen, dass alle Königreiche einige Gemeinsamkeiten haben: gewöhnliche Strafgesetze gegen Mord und Diebstahl, einen Herrscher, eine wichtige soziale Rolle für Großgrundbesitzer und Aristokraten - aber die spezifischen Gesetze werden das Machtgleichgewicht bestimmen. Sie beeinflussen oft den Einfluss der Charaktere, können aber auch das Einkommen oder die wirtschaftlichen oder militärischen Merkmale einer Siedlung beeinflussen. Die Gesetze werden im Allgemeinen in drei Kategorien unterteilt, je nachdem, welche drei Arten von Regierung sich die Alten vorgestellt haben: Monarchie, Oligarchie oder Demokratie. Zentralisierende Gesetze helfen dem Herrscher, das Reich zusammenzuhalten, können aber zu Tyrannei führen, legalistische Gesetze ermöglichen es dem Reich, Streitigkeiten friedlich beizulegen, können aber von den Mächtigen ausgenutzt werden, um ihre Position zu schützen, und egalitäre Gesetze erhöhen die Zahl der an Entscheidungen beteiligten Menschen, können aber manchmal zu sozialer Unordnung und zur Herrschaft des Pöbels führen. Gesetze können ein Imperium stärken, aber auch zerreißen, so wie die Römische Republik in ihrem letzten Jahrhundert von Bürgerkriegen zwischen Oligarchen und Populisten verwüstet wurde, bis sie erschöpft in die Hände des im Grunde monarchischen Kaisers Augustus fiel."/>
    <string id="GQsF8f0D" text="Gruppen Lebensmittel"/>
    <string id="hOz1XaC0" text="Der Zusammenhalt der Armee zeigt, wie motiviert Ihre Kommandeure sind und wie gut sie zusammenarbeiten. Armeen beginnen mit einem durchschnittlichen Zusammenhalt, und normalerweise sinkt dieser jeden Tag, an dem die Armee im Feld bleibt, ein wenig."/>
    <string id="iG65Aql0" text="Ihre Gruppe (wie auch die von der KI geführten Gruppen) konsumieren jeden Tag Lebensmittel. Die Menge der verzehrten Lebensmittel hängt von der Größe der Gruppe sowie von den charakterlichen Vorzügen ab. Wenn die Gruppe nicht genügend Nahrung hat, wird sie anfangen zu hungern. Hungernde Gruppen werden mit einer erheblichen moralischen Strafe belegt und leiden unter Zermürbung, so dass einige Mitglieder als verwundet markiert werden oder ihre Gesundheit verlieren können."/>
    <string id="iM2J0vav" text="Bekanntheit ist die Wahrnehmung der Bedeutung einer Figur, die sich sowohl aus ihrer Geburt als auch aus ihren Taten ergibt. Je höher das Ansehen eines Charakters ist, desto mehr wird von ihm erwartet, dass er in den Angelegenheiten seiner Fraktion Vorrang hat. Er unterscheidet sich leicht von dem Einfluss, da der Einfluss die Titel, Länder und Ehrungen repräsentiert, die einem Charakter verliehen werden sollten, während der Ruf das repräsentiert, was der Charakter tatsächlich hat. Der Einfluss überträgt sich auch nicht von Reich zu Reich - wenn man für Battania kämpft, schuldet einem das Reich nichts -, während sich der Ruf übersetzt - wenn man zu Hause ein VIP ist, ist man normalerweise auch in anderen Königreichen ein VIP. Ruhm verschafft Ihnen Zugang zu wichtigen Personen, bringt Adlige dazu, Sie als Gleichgestellten (oder in manchen Fällen als potentiellen Ehepartner) zu behandeln, und bringt die Leute schließlich vielleicht sogar dazu, Sie als potentiellen Herrscher zu betrachten."/>
    <string id="j12VrGKz" text="Armee"/>
    <string id="ka8trb7d" text="Formationsarten"/>
    <string id="klZnvb15" text="Charakter"/>
    <string id="kMLTg8ye" text="Ihre Hauptausgaben im Spiel sind in der Regel die Löhne und Gehälter Ihrer Gruppenmitglieder. Die Gruppenlöhne können durch verschiedene Fähigkeiten und Vergünstigungen reduziert werden."/>
    <string id="MfqnNIhi" text="Königreiche sind Gebilde, deren Legitimität zur Herrschaft und zum Besitz von Land von der Bevölkerung und anderen Königreichen allgemein akzeptiert wird. Königreiche werden von {KINGDOMLAWS_LINK} regiert. Königreiche haben Clans ."/>
    <string id="MRktqZwu" text="Fertigkeiten Schwerpunkt"/>
    <string id="o5ho2Txg" text="Armee Zusammenhalt"/>
    <string id="OC4yVKKJ" text="Das Spiel stellt politische oder militärische Führer und andere Schlüsselpersonen als einzigartige Charaktere dar. Die Charaktere haben Beziehungen zu anderen Charakteren. Charaktere haben {SKILLS_LINK} und Eigenschaften. Charaktere können Clans angehören. Die Charaktere kommen aus einer Kultur."/>
    <string id="PUjDWe5j" text="Kultur"/>
    <string id="qnxJYAs7" text="Gruppe"/>
    <string id="RVPidk5a" text="Einfluss"/>
    <string id="U29XvRU6" text="Persönlichkeitseigenschaften stellen einen Ruf eines Charakters dar. Sie beeinflussen deine Beziehungen zu allen auf deinem Realm und möglicherweise auch zu deinen Feinden. Für NPCs stellen sie auch die Annahmen des Charakters darüber dar, was in der Welt erfolgreich ist: Solltest du deine Eide streng behalten, oder ist jeder flexibel und Versprechungen sind für Sauger? Sollen Sie jeden Schritt mit einem langfristigen Ziel planen, oder werden Ihnen die Menschen nicht trauen, wenn Sie nicht ein bisschen Emotionen zeigen? Die Merkmale sind: Valor/Caution, Gnaden/Grausamkeit, Ehre/Deviousness, Großzügigkeit/Unloyalität und Berechnung/Emotional. Im Allgemeinen wird die erste davon günstiger als die zweite, aber nicht immer: großzügige Führer, loyal zu ihren Truppen, sind großartig für kommandierende Armeen, aber du solltest vielleicht einen Richter etwas unparteiischer sein. Die Persönlichkeitsmerkmale der NPCs sind festgelegt, während Sie, der Spieler, Ihre Eigenschaften durch Ihre Aktionen im Spiel entwickeln werden. Weitere Informationen zu den einzelnen Merkmalen finden Sie bei der Maus über diese Merkmale."/>
    <string id="U7er3V9s" text="Gegenstände"/>
    <string id="vlvaF8qF" text="Die Gruppen setzen sich aus Truppen und {CHARACTER_LINK}s zusammen und können sich auf der Karte bewegen. Die Reisegeschwindigkeit der Gruppen hängt von einer Reihe von Faktoren ab. Im Allgemeinen sind größere Gruppen langsamer, weil sie eher die Marschordnung verlieren oder sich in den Engpässen verstopfen. Gruppen, die durch das Tragen von zu vielen Gütern überlastet sind, werden ebenfalls langsamer. Sie können die Geschwindigkeit der Gruppen erhöhen, indem Sie Pferde im Inventar halten."/>
    <string id="VuBZNhrM" text="Alle Truppen haben einen Standardformationstyp, der ihre Kampfgruppen bestimmt. Sie können den Formationstyp jeder Truppe vom Gruppenbild aus ändern. Dadurch wird die Truppenformation unter Ihrem Kommando geändert, die KI-Truppen bleiben jedoch unverändert. In gemeinsamen Kämpfen, in denen Ihre Truppen mit einem NPC-Führer vermischt sind, werden die Truppen nach dem Gesamtkommandanten klassifiziert."/>
    <string id="wybXag9U" text="Der silberne kaiserliche Denar ist die Standardwährung von Calradia. Sogar die weit entfernten Stämme wissen, wie sie aussehen, und können in der Regel erkennen, ob sie mit einfacheren Metallen geschnitten wurden. Gold ist im Allgemeinen zu wertvoll, um für andere Transaktionen als die zwischen Königreichen oder großen Lords verwendet zu werden. Im Spiel braucht man Geld für praktisch alle Grundbedürfnisse - Ausrüstung, Nahrung, Truppenaufstellung und -erhaltung - und es kann auch in der Politik und bei der Lösung von Problemen nützlich sein. Es gibt einige Dinge, die man mit Geld nicht kaufen kann, aber man bekommt diese Dinge auch nicht umsonst. Zum Beispiel riskieren Krieger ihr Leben aus Stolz oder Rache, aus Liebe zu ihrer Heimat oder ihrem Kommandanten, ihrem Status oder ihrem Abenteuer. Nur die zynischsten unter den Söldnern kümmern sich nur um das Silber. Aber selbst die Loyalsten erwarten eine Bezahlung als Zeichen dafür, dass ihre Opfer nicht unbemerkt bleiben. Während einer Rebellion werden nur wenige Fürsten die Seite wechseln, um eine so krasse Bestechung wie einen Sack Gold zu erhalten. Wenn sie jedoch entscheiden, dass Sie einen besseren König abgeben würden als der jetzige, kann ein Sack Gold das Risiko, das sie für Sie eingehen, ausgleichen. Die Kalradier behalten selten ihr ganzes Geld bei sich oder an einem Ort. Ein Teil Eures Reichtums wird sich in Eurer Geldbörse oder in der Truhe eines Reisenden befinden, aber vieles wird vergraben, anderweitig versteckt oder bei jemandem gelassen, dem Ihr vertraut. Ein Teil des Reichtums wird in Form von Akkreditiven von Händlern sein. Im Spiel wird davon ausgegangen, dass jeder jederzeit Zugang zu seinem Geld haben kann, aber der Betrag, der Ihnen bei einem einzelnen Raubüberfall abgenommen werden kann, ist begrenzt."/>
    <string id="ZKH5MZNf" text="Obwohl es in Calradia eine Fülle von kulturellen Nischen und Traditionen gibt, gruppiert das Spiel diese in mehrere Hauptkulturen. Jede Kultur hat ihren eigenen architektonischen Stil und ihre eigene traditionelle Kleidung."/>
  </strings>
</base>
