<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
  <tags>
    <tag language="Deutsch" />
  </tags>
  <strings>
    <string id="0skIST3E" text="Hofstaat"/>
    <string id="AdGdZX6X" text="Wenn Königreiche in Calradia in den Krieg ziehen, haben ihre Armeen zwei grundlegende Offensivoptionen. Sie können versuchen, Dörfer anzugreifen und die Landschaft zu verwüsten, was dem Ansehen und der Wirtschaft des Feindes schadet. Oder sie können versuchen, Burgen oder Städte zu erobern und zu halten, indem sie Territorium einnehmen. Diese zweite Option kann lange, blutige Belagerungen mit sich bringen, aber sie führt zu entscheidenderen Ergebnissen.^^Es ist wichtig zu beachten, dass die Reiche von Calradia keine stehenden Armeen aufstellen, die so lange im Feld bleiben, wie der Herrscher es wünscht. Vielmehr werden die kalradianischen Reiche durch feudale Abgaben geschützt, die sich aus den wichtigsten Adligen und ihren individuellen Gefolgsleuten zusammensetzen.  Manchmal führen diese Adligen ihre eigenen privaten Angriffe auf feindliches Gebiet durch, aber die entscheidenden Ereignisse finden gewöhnlich dann statt, wenn die großen Heerscharen versammelt sind. Der Marschall des Königreichs, ein vom König ernannter Adeliger, ruft die Gastgeber vor dem Feldzug zusammen und führt sie in die Schlacht. Er sollte jedoch darauf achten, sie nicht zu lange im Feld zu halten. Andernfalls wird der Gastgeber anfangen, sich aufzulösen, da die Vasallen abdriften, um ihren eigenen Geschäften nachzugehen, und die Armee wird für einen Gegenangriff anfällig sein. Aus diesem Grund ähnelt der Rhythmus der Kriege in Calradia oft dem Rhythmus eines Duells zwischen zwei einzelnen Kämpfern. Die eine Seite sammelt ihre Kräfte und versucht, einen Schlag gegen das gegnerische Territorium zu landen. Wenn der Marschall zu wenig Zeit damit verbringt, die Vasallen einzusammeln, kann er möglicherweise keinen wirklichen Schaden anrichten. Verbringt er zu viel Zeit, kann der Feldzug beendet sein, bevor er überhaupt begonnen hat. Ein großes Reich wird einen Vorteil gegenüber einem kleineren haben, so wie ein starker Kämpfer einen Vorteil gegenüber einem kleineren Feind hat, aber auch der politische Zusammenhalt eines Reiches kann ein Faktor sein, so wie ein Kämpfer mit großer Ausdauer seinen Gegner überdauern kann. Manchmal treffen die Armeen zweier Reiche frontal aufeinander, was zu einer großen Schlacht führt, in der sowohl die Anzahl als auch die Moral über den Ausgang entscheiden. Angreifende Fürsten werden häufig feindliches Gebiet auskundschaften müssen, um festzustellen, welche Festungen verwundbar sein könnten. Eine Armee, die ihr Heimatland verteidigt, wird von den Alarmsignalen von Burgen und Städten profitieren, die Informationen über feindliche Bewegungen in dem Gebiet verbreiten. Solche Informationen werden jedoch ungenau sein, insbesondere wenn es um Zahlen geht. Eine Verteidigungskraft, die eine Belagerung oder die Rettung eines Dorfes anstrebt, kann einen unvorbereiteten Angreifer überwältigen - oder sie kann sich verkalkulieren und feststellen, dass sie diejenige ist, die überwältigt werden muss. Die Angreifer wiederum müssen vorsichtig sein, wie weit sie in feindliches Gebiet vordringen, wobei sich aggressive Marschälle weiter vorwagen als vorsichtige. Von den Spielern wird erwartet, dass sie sich am militärischen Feldzug ihrer Fraktion beteiligen, entweder indem sie sich dem Gastgeber anschließen oder indem sie in feindliches Gebiet vordringen. Einige Spieler werden vielleicht feststellen, dass der Marschall ihres Reiches für ihren Geschmack zu vorsichtig oder zu aggressiv ist. In diesem Fall können sie mit anderen Fürsten intrigieren, um zu versuchen, den Marschall zu ersetzen, oder Unterstützung aufbauen, um selbst Marschall zu werden. Die meisten Kriege sind von begrenzter Dauer. Ein König, der in den Krieg zieht, wird sich um der Ehre willen verpflichtet fühlen, den Konflikt für eine kurze Zeit zu verfolgen. Wenn er seinen Feind jedoch nicht ordentlich schlägt, wird er vielleicht bald nach einem Ausweg aus dem Konflikt suchen, um sich nicht für einen Angriff Dritter verwundbar zu machen. Calradias Machthaber sind sich sehr wohl bewusst, dass der Verbündete von heute der Feind von morgen sein kann und umgekehrt. "/>
    <string id="BRQ7bDnn" text="Die Reiche von Calradia repräsentieren zwar unterschiedliche Kulturen, aber sie folgen alle demselben grundlegenden politischen System: dem Feudalismus. Der Feudalismus basiert auf den Beziehungen zwischen den Individuen: die Treueeide, die ein Vasall seinem Lehnsherrn schwört. Als Gegenleistung für diesen Eid erhält der Vasall in der Regel ein Lehen, eine Parzelle Land, deren Einkünfte der Vasall dazu verwendet, Truppen zur Unterstützung des Lehnsherren in Kriegszeiten aufzustellen. Ein Lehnsherr hat auch die Pflicht, seine Vasallen zu schützen und sie gerecht zu behandeln.^^ So funktioniert es jedenfalls in der Theorie. In der Praxis werden Vasallen nicht immer im Interesse ihrer Fraktionen arbeiten, zumal sie oft miteinander streiten. Adelige haben unterschiedliche Persönlichkeiten, und manchmal prallen diese Persönlichkeiten aufeinander. Oder vielleicht waren zwei Adelige einst Freunde, die sich aber nach einem Rückschlag oder einer Niederlage zerstritten haben - oder weil sie beide um die gleiche Dame warben. Eifersüchteleien werden auch auftauchen, wenn sie um die Gunst des Königs wetteifern - vielleicht um neu eroberte Länder oder darum, wer das begehrte Amt des Marschalls erhält, des Lords, der für die Organisation großangelegter Feldzüge zuständig ist. Wenn ein Reich in Calradia Krieg gegen ein anderes führt, ist die politische Einheit des jeweiligen Königreichs ebenso wichtig wie die Qualität oder die Anzahl seiner Soldaten, um das Ergebnis zu bestimmen. In einem zusammenhängenden Königreich werden sich die Adligen in einer großen Streitmacht zusammenschließen, um ihre Gegner vor sich her zu fegen. In einem Königreich, das durch kleinliche Streitigkeiten geteilt ist, werden die Fürsten der Aufforderung des Marschalls nicht nachkommen oder sich von ihm abwenden, um sich um ihre eigenen Angelegenheiten zu kümmern, wenn ein Feldzug nicht gut verläuft. Der politische Zusammenhalt einer Fraktion wird sich auch auf die Kriegsführung auswirken, wenn keine Kampagnen laufen. In einer geteilten Fraktion werden sich die Lords weniger häufig zu Razzien und Patrouillen zusammenschließen und sich gegenseitig verteidigen. Wenn es für Adlige selbstzerstörerisch erscheint, sich zu zanken und zu streiten, wenn der Feind kurz vor dem Horizont steht, dann bedenken Sie dies - schließlich gilt die Loyalität eines Adligen nicht einer bestimmten Fraktion oder Kultur, sondern sich selbst und seiner Familie gegenüber. Wenn ein Adliger befürchtet, dass seine Fraktion zusammenbricht, oder wenn er von seinem Lehnsherrn vernachlässigt wird, kann er in der Regel einen Grund finden, seinen Treueeid zurückzuziehen und die Seite zu wechseln. Die Spieler sollten dies im Auge behalten, da sie möglicherweise feststellen, dass es Möglichkeiten gibt, unzufriedene ehemalige Feinde zu Verbündeten zu machen."/>
    <string id="gRokgcKb" text="Ein Spielercharakter in Calradia kann sich dafür entscheiden, aus verschiedenen sozialen Schichten zu kommen. Diese Wahl hat nicht nur Auswirkungen auf seine Anfangsfähigkeiten und seine Ausrüstung, sondern auch auf den Verlauf seiner Karriere als Abenteurer.^^Krieg und Politik in Calradia werden traditionell von männlichen Aristokraten dominiert. Ein adeliger Spielercharakter mag recht schnell feststellen, dass er in diesen 'Klub der alten Knaben' eingeladen wird, aber Frauen und Bürgerliche könnten auf dem Weg dorthin auf einige zusätzliche Hürden stoßen. Wenn Sie sich dafür entscheiden, das Spiel als männlicher Adliger zu beginnen, können Sie es als 'einfache' Einstellung betrachten. Der Einstieg als Adlige oder als männlicher Bürgerlicher ist etwas schwieriger, und der Einstieg als weiblicher Bürgerlicher ist wahrscheinlich die schwierigste Art, ein Spiel zu beginnen.^^ Allerdings haben Frauen einige Startvorteile. Eine Kriegerin wird allein durch das Ergreifen der Waffen die Aufmerksamkeit auf sich lenken, und sie kann feststellen, dass sie ihren Ruf schneller aufbauen kann als ein Mann. Außerdem ist es für eine Frau traditionell einfacher, die soziale Leiter hochzuheiraten als für einen Mann, und eine Frau kann feststellen, dass sie aus einer strategischen ehelichen Allianz mehr Nutzen ziehen kann als ihr männliches Gegenstück.^^Schließlich sollte man bedenken, dass das Spiel der Aufstiegsmobilität von Charakteren aufgrund ihrer Herkunft keine Grenzen setzt. Ob edel oder gewöhnlich, männlich oder weiblich, verheiratet oder unverheiratet - jeder kann zum Herrscher über ganz Calradia aufsteigen, wenn er mutig, glücklich oder einfallsreich genug ist."/>
    <string id="JOXssNCY" text="Möglicherweise möchten die Spieler in eine von Calradias Adelsfamilien einheiraten. Eine Heirat ist nicht notwendig, damit ein Spieler an Macht und Statur gewinnt, aber sie bietet den Spielern die Möglichkeit, ihre Beziehung zu den Fürsten zu verbessern und einen Anspruch auf den Thron zu begründen.^^Die Anforderungen an die Heirat werden für Männer und Frauen unterschiedlich sein. Ein männlicher Charakter wird in der Regel einen traditionellen Weg des Werbens gehen müssen. Er sollte sich einen Ruf in der kalradianischen Adelsgesellschaft aufbauen, sich mit den Eltern oder Vormündern seiner Braut arrangieren und die Dame dann entsprechend den örtlichen Gepflogenheiten umwerben. Wenn ein Spieler ungeduldig wird, kann er versuchen, eine Abkürzung zu nehmen - aber es wird Konsequenzen in seinen Beziehungen zu anderen Lords haben. Ein männlicher Charakter sollte bedenken, dass andere Lords mit ihm um die Zuneigung der Damen des Königreichs konkurrieren werden. Außerdem ist der Geschmack einer Dame unberechenbar, und ein Spieler kann auch feststellen, dass das Objekt seiner Liebe ihn nicht im Gegenzug liebt. Die Romantik, in Calradia wie auch anderswo, gedeiht nicht immer. Natürlich kann ein Spieler auch zu anderen, weniger höflichen Mitteln greifen, um das Herz einer Dame zu gewinnen, aber auch das wird sich ernsthaft auf seinen Ruf auswirken.^^Um sich auf den Weg des Werbens zu machen, sollte ein männlicher Spieler versuchen, sich in das gesellschaftliche Leben der kalradianischen Aristokratie zu integrieren, indem er an Festen und Turnieren teilnimmt. Auch wandernde Troubadoure und Dichter können als nützliche Informationsquelle für die Werbung dienen und den Spieler über den neuesten Klatsch auf dem Laufenden halten. Weibliche Charaktere können auch heiraten, sollten aber bedenken, dass die kalradianische Gesellschaft sehr traditionell ist und sie als Abenteurer einen sehr unkonventionellen Weg für eine Frau gewählt haben. Ein weiblicher Charakter muß vielleicht eine Weile suchen, um einen Fürsten zu finden, der offen genug ist, sie zu heiraten.^^Auf der positiven Seite muß ein weiblicher Charakter nicht die aufwendigen Rituale des Werbens durchlaufen, und sie kann auch mehr von einer Ehe profitieren als ihr männliches Gegenstück. Für eine Abenteurerin kann die Ehe ein schneller Weg zur Macht sein - und eine skrupellose Figur kann ihren Mann als Werkzeug für ihre politischen Ambitionen benutzen."/>
    <string id="LeT28DTV" text="Charakter-Hintergrund"/>
    <string id="nb2RUabH" text="Die Moral steht für die Fähigkeit und Bereitschaft der Truppen in einer Gruppe, die Ausdauer, Tapferkeit und Disziplin aufzubringen, die sie brauchen, um den Belastungen der Schlacht und des Marsches zu begegnen. Sie ist nicht dasselbe wie das Glück der Truppen. Elitetruppen mögen murren und über die Härten des Feldzuges jammern - aber dann stehen sie zusammen wie eine Einheit, wenn die Pfeile zu fliegen beginnen. Andererseits kann ein Kommandeur, der seinen Männern alles gibt, was sie wollen, feststellen, dass sie weich werden und vor dem feindlichen Angriff aufgeben.^^ Der größte Einfluss der Moral liegt an dem Verhalten einer Gruppe im Kampf, denn sie bestimmt, wie aggressiv die Truppen den Feind angreifen und wie wahrscheinlich es ist, dass sie ausbrechen und weglaufen, wenn sie merken, dass sich die Flut der Schlacht gegen sie wendet. Die Moral wirkt sich auch auf die Marschgeschwindigkeit einer Gruppe aus, da die weniger motivierte Gruppe sich langsamer bewegt, da die Männer nicht bis an ihre körperliche Grenze gehen, und häufiger innehält, da sie darauf wartet, dass die Nachzügler aufholen. Schließlich wird die Gruppe mit sehr niedriger Moral anfangen, Fahnenflucht zu begehen.^^ Einige Faktoren, die die Moral beeinflussen, sind intuitiv. Ein charismatischer Kommandeur, der den Ruf hat, Schlachten zu gewinnen, kann seinen Männern ein Gefühl des Vertrauens vermitteln. Anführer, die ihren Männern reichlich und abwechslungsreich mit Lebensmitteln versorgen und sie rechtzeitig bezahlen, zeigen, dass sie sich um das Wohlergehen ihrer Truppen kümmern und sie weniger wahrscheinlich in eine Katastrophe führen.^^ Andere Faktoren sind weniger intuitiv - insbesondere solche, die mit dem Gefühl des Gruppenzusammenhalts einer Gruppe zusammenhängen. In einer kleinen, eng zusammengesetzten Gruppe zum Beispiel werden die Männer oft hart gegen die enormen Chancen kämpfen, um zu vermeiden, dass sie vor ihren Mitstreitern Feigheit zeigen. Eine große Gruppe hingegen kann ihren Zusammenhalt als angespannt empfinden, da der Kommandant weniger Zeit hat, die Männer zu beaufsichtigen, sich ihre Beschwerden anzuhören und ihre Streitigkeiten zu lösen. Häufige Kämpfe stärken die Bande zwischen den Männern, während lange Perioden ohne Kampf die Truppen gelangweilt und streitsüchtig werden.^^ Der Moralbericht, der über die Schaltfläche 'Berichte' zugänglich ist, gibt dem Spieler ein Gefühl für die Faktoren, die die Moral seiner Männer beeinflussen."/>
    <string id="TCynamna" text="Militärische Kampagnen"/>
    <string id="u0O9WGsH" text="Politik"/>
    <string id="UjL7jVYF" text="Moral"/>
    <string id="VHGqFz6p" text="Die Städte und Dörfer in Calradia benötigen eine Vielzahl von Gütern, damit ihre Bevölkerung gesund und produktiv bleibt. An erster Stelle steht die Ernährung. Getreide ist das Grundnahrungsmittel von Calradia, aber die Menschen brauchen auch Fett und Eiweiß in Form von Fleisch, Fisch oder Käse. Die Konservierung von Fleisch erfordert fast ebenso viel Arbeit wie die Produktion von Fleisch, daher ist auch Salz sehr gefragt. Nach dem Essen kommt die Kleidung: schwere Wolle, leichtere Wäsche oder luxuriöser Samt. Und schließlich brauchen die Menschen die Werkzeuge ihres Handwerks: Eisenwaren, Keramik, Lederwaren und natürlich Waffen, Rüstungen und Pferde für den Krieg. Die meisten landwirtschaftlichen Produkte werden in den Dörfern hergestellt, während die Handwerker in den Städten sich auf industriell hergestellte oder handwerkliche Waren wie Stoffe oder Eisenwaren spezialisieren. Außerdem sind in verschiedenen Teilen des Landes unterschiedliche Ressourcen zu finden. Folglich ist der Schlüssel zum Wohlstand in Calradia der Handel - sowohl zwischen den Dörfern und Städten als auch zwischen den großen Städten selbst. Wenn der Handel verfügbar und erschwinglich ist, wird die Bevölkerung eines Zentrums gesund und tatkräftig sein, und die Migranten werden aus den nahe gelegenen Regionen kommen. Das Zentrum wird mehr produzieren, mehr konsumieren und in der Lage sein, mehr Steuern an ihre Herren zu entrichten. Wenn der Handel versiegt, werden Städte und Dörfer ihre Arbeiter fliehen, um anderswo Arbeit zu suchen, und die wirtschaftliche Aktivität wird zum Stillstand kommen. Daher liegt es im Interesse der Herrschenden, die Handelswege vor den Gefahren von Krieg und Banditentum zu schützen. Ein kluger Kaufmann wird jedoch vielleicht Städte aufsuchen wollen, die vom Rest des Landes isoliert sind, da er oder sie aus den daraus resultierenden Preisungleichgewichten einen ordentlichen Gewinn erzielen kann.^^Da die Dorfbewohner normalerweise planen, ihre Waren in den Städten zum Markt zu bringen, werden die Dorfmärkte eher ruhige Orte sein, und die Dorfbewohner werden billig kaufen und teuer verkaufen. Seriöse Händler werden sich an die Städte halten, um einen Gewinn zu erzielen, auch wenn einige Parteien beschließen, einen kurzen Stopp in einem Dorf zu machen, um Vorräte zu erwerben.^^Ein Spieler, der etwas über die Faktoren wissen möchte, die den Wohlstand einer Region beeinflussen, kann mit dem Zunftmeister der lokalen Stadt sprechen. Andere Informationen können von Passanten eingeholt werden, auch wenn sie außerhalb ihres eigenen Fachgebietes vielleicht nicht viel wissen."/>
    <string id="VS7K0rFg" text="Wirtschaft"/>
  </strings>
</base>
